# 職務経歴書

- 氏名: 小林俊介

## 開発スキル

* VHDL
    *  業務経験4年．2015～2018年まで日常的に利用．
    * 主に VHDL 93 を使用．
    * Vivadoでの開発が多いが， 2015年にArria10とMax10の開発を行った．
* C/C++
    * 業務経験5年．2015年から日常的に利用．
    * デバイスドライバ，ファームウェアは C99 か Misra での開発が多い．
    * CLIツールなどは C++17 で開発している．
* Matalb (Octave)
    * 業務経験4年．2016
* C#
    * 業務経験3年．2017年から日常的に利用．
    * UARTないし，Ether経由でFPGAのレジスタを制御するアプリを開発することが多い．
    * 測定器の自動化(VISA)，Bluetooth通信アプリなども開発した．
* Nodejs
    * 業務経験3年．2017年から日常的に利用．
    * 顧客に提供するのサンプルとしてWEBアプリを開発した．
* Java SE
    * 業務経験1年．2019年から定期的に利用．
    * 顧客に提供するサンプルとして，Androidアプリを開発した．
* Altium (SCH/PCB)
    * 業務経験2年．2015～2016年で利用．2017～2019年は回路レビューでのみ使用．
    * SCHとPCBの設計に利用していた．
    * 回路は設計，実装，検査まで経験した．

## 得意

* デバッグ向けツールやアプリを自作し，作業を効率化すること
* 技術を広く応用し，チーム全体/チーム間の開発促進，と補助
* 低レイヤから上位レイヤまでの設計，実装，デバッグ
    * 特に，ハードウェアとソフトウェアを繋ぐ組込の開発が得意

## 不得意

* 自動化されていない単純作業．エクセル入力や，量産品の検査など．
* デザイン性の高いアプリ開発
* 高い専門性が必要となる設計とデバッグ
    * 開発スキルの幅が広いため，複数プロジェクトを並行して補佐するような立場にあった．RTL設計，基板設計，特定のプロジェクト，のみを行っているエンジニアに比べると，開発力やデバッグ力で劣る．

## 職務履歴

### コスモリサーチ株式会社 (2015/4/1 ~2020/4/30)

システム開発グループ アシスタントエンジニア

#### TV向けのIP伝送通信機の開発 (2019.9 ～ 2020.3)

映像，音声，制御のIPパケットをFPU，またはEthernetを介して送受信する装置

* ZYNQ-7000とwebsocketを用いてレジスタをリアルタイムモニタするWEBアプリ開発
* MMCM/PLLのダイナミックリコンフィグを制御するLinuxドライバ+アプリ開発
* Tri-Mode Ethernet Macによるパケットの制御
    * Linuxアプリ/RTLからMDIO，MIIを制御
    * パケット フレームに対してRTLで処理
* DVBASI(テレビ用の通信規格)ストリームの制御回路の実装

#### 睡眠サポートIoTデバイスの開発 (2018.10 ～ 2020.3)

大手の電機メーカー，家具メーカーが開発しているシステムの根幹を設計・実装．

* 生体信号を解析するアルゴリズムをVHDLからC++/FreeRTOSへ移植
* FreeRTOS/uT-Kernelを使ったファームフェアの開発
    * Bluetooth (アプリケーション層)のファームウェアを実装
    * 6LoWPAN (アプリケーション層)のファームウェアを実装
* コンシューマー向けIoTデバイスの量産を経験
* 量産品 基板検査アプリの実装
    * NI-VISA による測定機器の制御
    * Windows で動作するBluetoothアプリの実装
* サンプル用Androidアプリの実装

#### 子供見守りIoTデバイスの開発 (2018.7 ～ 2018.11)

* 生体信号を解析するアルゴリズムの検討と実装
* FreeRTOSを使ったファームフェアの開発

#### SDRの開発(2017.8 ～ 2017.11)

VHF,UHF帯のSDR開発

* Zynq-7000 を使った変調・復調回路の実装
    * RTLでAM，FM，多値変調の実装
* petalinux でのドライバとアプリ開発
    * C++でAM，FM，多値変調の実装

#### 新素材センサーを応用したバイタル解析機の開発 (2017.3 ～ 2018.1)

大手化学メーカーが新開発したセンサーの評価と応用の検討

* Artix-7 の基板設計と検討
* Matlabによる非定常信号(バイタル信号)の解析
* MatlabのアルゴリズムをVHDLとHLSでRTLへ移植

#### 逐次型干渉除去プログラムの開発 (2017.1 ～ 2017.2)

多数のデバイスがワイヤレスで接続するための技術検討

* 多値変復調とターボ符号/複合を合わせたRTL(VHRL)の設計
* Matlabによる信号処理のシミュレーション
* MatlabのアルゴリズムをVHDLでRTLへ移植

#### 気象レーダー信号処理機の開発 (2016.11 ～ 2016.12)

* Zynq-7000，Kintex7のRTL実装
    * ADCの信号取り込み部分を実装
* Zynq-7000で動作するLinuxアプリ，ドライバの開発
    * 取り込んだ ADCデータをDMA制御するドライバ
    * DMA後のデータをグラフ化するLinuxアプリ

#### OFDM方式デジタル無線機の開発 (2015.7 ～ 2017.3)

マラソンやゴルフのTV中継に使われるOFDM無線機

* Matlabによる多値変復調計算のシミュレーション
* Zynq-7000 + Arria-10ボードのRTL設計・実装
* ターボ符号・複合を利用したシステムの設計・実装
* 本装置を制御するアプリケーションの開発
    * petalinux 側でeth制御アプリを実装
    * PC側はWindowsアプリ(WPF)を実装

#### 磁性特性 測定器の開発 (2015.4 ～ 2015.8)

車載/電車/工業機械向けの軟磁性材料の特性測定機

* AFエンド回路の設計と実装手配
    * 入力電圧が ±200mV ～ ±200V の範囲となる部品選定とPCBでの配慮
    * LTSpiceによる回路シミュレーション
* Artix-7 + Zynq-7000 ボードの基板設計 補佐

## 学歴
### 電気通信大学 情報理工学部 先進理工学科 学部卒 (2010-2014)

* [電気通信大学 中村淳研究室](http://www.natori.ee.uec.ac.jp/)
* (卒論) Mn吸着GaAs(001)-(3x2)表面のSTMシミュレーション
    * 第一原理計算を用いたシミュレーション
    * Python 3，C 99，FORTRANを使用
